覺唔覺好多護士抽血時都雞手鴨腳？

最近一次經驗係公立，佢幫我抹咗酒精之後，就咁用手指禁落去，酒精棉都唔用舊，仲要抽咗一陣先抽得到有血出

反而啲私家驗身中心仲熟手，痛都冇咁痛

我反而覺得幾熟手

可能是新手 或者 大陸來的工人

公立醫院係houseman或者抽血員抽血架wo
護士應該唔會抽?

係

公立除左icu&aed之外。其他部門都唔會有護士抽血。

RN都要抽喎

得樓豬一個覺

抹咗酒精之後，就咁用手指禁落去，酒精棉都唔用舊

你講緊乜1999

識過有個姑娘
叫我自己用棉花㩒住
佢先蚊支針出黎

比個新仔抽動脈， 捱左三針

抽血最純熟係血姑

邊間acute ward要幫手抽埋c/st?

Sorry真係唔識分

小朋友個時去私家醫院 比個護士係我手背 吉撚左7針都話搵唔到條血管

咁你教返佢嘛

所以我一般都唔會搵後生抽
除非真係好靚女

你有資格揀邊個同你抽咩？

平時抽開道友

消左毒之後唔應該再用手指掂

動脈係難抽啲既 你咩事要抽動脈血呀？

行內叫血姑，去space讀個course就得

佢用針筒抽定真空果種 ?

護左抽得動脈ge 咩 ?

試過好多吸到連救命𨫞窿都冇

多數叫你揸住拳頭 男護士抽好粗魯 女護士好d

人地話新仔 應該係houseman

咁你都幾乖喎, 普通小朋友應該未桔到七針已經扭曬計 .
桔七針咁多都唔換手 / 搵醫生 ?

blood姑

咁應該係後者，因為要抽兩枝，但只係吉咗一次

有時係病人問題，我血管係有啲傾斜，抽親血都吉到手都爛埋都未出到血

同係咪護士無關係嘅
少抽血咪鷄手鴨腳

佢唔戴手套抽血？

果啲老花呀蟬抽先至慘
左挑右挑之後打橫吉抽血
瘀左

所以俾我感覺好業餘

睇醫院
我知KWH係RN抽

樓主去邊度抽血😧

護士係極少情況先會抽

急症室

就咁用手指禁？

你果間咩黎

咁又誇張啲喎⋯就算要救命，PPE 都唔少得

咁又唔算危急情況

個時係小學 跌斷手 要係手背打痘吊鹽水

個時我老母都問我 做咩你咁乖唔喊既
因為我斷手個位仲痛過比針吉
同埋 每次都期望佢 "今次搞掂啦" 點知佢呃到我第7次先掂
都吉完囉 我可以點姐

我老母都笑埋一份

公院大多數都唔係護士抽喎

同埋護士本身冇咩教點抽血 要自己去讀course先識

唔知點解咁多人都以為個個護士都識打豆抽血

屌...係醫院
女既就係姑娘, 男就係醫生架啦

只有醫生先抽得動脈嫁wo

屌你老味我試過同我抽緊換第2支sample個時bit咗D血係張枱度

試過俾後生醫生抽
佢插唔中血管 仲要係咁抽 博抽到
hold 住勁耐 我同佢講我好痛好辛苦
佢同我講佢咁hold住都好攰
0歉意
真係屌佢老母

有d ward要 rn 去登腳 因為 血姑唔得閒

但如果 係Hickman 抽血
Rn 要做的

手套唔當乾淨啦....
當然, 我都見過有姑娘唔戴手套打豆....

當你吹氣公仔咁吉

識好多護士會考得幾分

廣華同黃大仙
利申，做緊，抽過n 次

Psy ward日日都要抽
次次都係護士自己抽

一般手套唔係sterile, 但抽血時戴住手套掂皮膚，是可以接受的

我學果陣係掂完要再消毒

抽血唔戴手套，我接受唔到🤦🏼‍♂️

你學嗰陣，左手唔準掂病人？

唔好掂d 要桔針的位囉. 消毒左就唔比再掂

同意

急症, 多數都搵血姑

抽血員 定 姑娘呀

自從十幾年前有左抽血員後，無護士會做抽血，抽血員抽唔到先會叫醫生抽

呢個post每睇一個留言個心抽一抽

俾個男護士抽血，插左三次先得，前兩次枝針插入隻手推唔入，佢話係因為血瓣推出黎，我心諗係唔係呀

好明顯個阿叔係打開針道友
佢地叫果個位做膀胱

btw, 末有咁多血姑年代
我老婆當年做明愛都要抽血打drip
就算qe qm d姑娘都會做，前提係佢地好得閑，同埋個houseman又唔討佢地厭

我就唔撚信而家公立d垃圾醫生護狗
我多數自己抽

宜家血姑抽啦，rn牌唔包抽血啦

動脈就多數醫生抽啦，其實動脈容易抽好多，巴打你都幾黑仔

帶左手套無咁好feel 的確未必搵到vein

佢有無講錯wo

abg 又痛又難抽就真
你又唔會一開始就抽fem

屌我都係 吉左幾下都唔中
心唸你再吉多次算啦唔好響道了黎了去

佢響道抽插再了黎了去仲痛過吉多次

而家護士唔抽血㗎啦

除非急血急豆

旺角某醫院 medical

a點撚樣易過 v

幾年前係公立住咗一個禮拜院 抽咗3次血
第一次 俾條友仔抽到啲血噴到全張檯都係
第二次 支針插咗勁撚耐都未抽到血 隻手痛咗幾日先散
第三次 終於正常！

醫生一定識抽
平時血姑抽唔到就搵house officer
好反智，但會逼到人成長

大陸嘅打針抽血仲熟手
你吉多兩針都比病人家屬屌到飛天
仲隨時比人打
香港啲護士隨時惡過你
你嗌痛？一句撻埋黎話痛就唔好打針啦由佢啦
屌你老母你技術唔好吉幾次
仲好意思話痛就唔好打？

以上係我上個月腸胃炎入院吊水嘅經歷。比個護士吉左5下

因為抽血唔係真係淨係抽d 血出來.
d 筒有次序 .
唔用真空筒的話, 手勢衰聽聞會整爆d 紅血球 .

第一次可能佢未除止血帶就掹針 ?

依樣又唔覺。大陸人黎做呀姐/抽血就有
始終香港既醫生護士都有發牌機構睇住
外地人黎做野一定要考執業試。聽聞都唔易

點會
我出實習果時成日抽 抽到熟晒

唔撚識野又聲大大開post屌

宜家仲係要做埋抽血種豆啊

有時會有啲靜脈瓣阻住左
可能吉落去個下會見到有血出
但之後想再推針就推唔到

有靜脈瓣係正常 但可能落針個下唔好彩吉中左

邊間醫院？

新仔houseman先雞手鴨腳

夠慢就唔會爆

你唔好彩

腸胃炎你個人乾的確d 血管無咁現
你估人地又想突登打多你幾針咩